點解protein叫蛋白質?

明明肉類同豆類都有

咪係 統一叫sperm咪算

直譯寶典咪仲好吓話？

普京

布甸

因為當年翻譯條友on9 lor屌

有冇讀過Bio

蛋白質德文舊名叫Eiweißstoff，直譯蛋白質
而家叫Eiweiß蛋白就算
應該由德文譯過嚟
德文好興咩咩質，氫氣叫Wasserstoff水質，氧氣叫Sauerstoff酸質

應該都係啲科學家發現嗰陣用當時既觀念嚟命名，例如蛋白質可能首先喺蛋白發現
正如氫畀視為組成水既元素，所以叫德文叫Wasserstoff水質，唔通你又話氫唔係得水有咩
btw 喺俄文蛋白質叫做белки，同樣都係同蛋白同名，бел- (bel-)係「白」既字根，白俄羅斯Belarus既Bel-咁啱都真係解「白色」

樓上d 咁有質素嘅comments 係連登係唔會有人睇
你睇前果幾個咩sperm 先有人理

波丁

通常有正經回覆個post就算自動沉底

就會*

長知識了

不如叫補丁

大師

有冇辦法容易d記der die das table

你講記名詞性別定記變格der die das點變

arkusativ nativ neutur

記生字詞性我都覺得算鳩數

但係endings真係...

Google word origin就有
睇到其實protein同蛋白冇關係
反而係解origin

你想講Akkusativ Dativ Neuter?
四個case係Nominativ Genitiv Dativ Akkusativ
唔明你想問乜，有冇具體例子

要問日本，因為是和製漢字

日文係咪水素酸素?

酸素是氧氣

因為想水鳩人食蛋
食出多啲病
先多人睇病
咁啲人就會使多啲錢
人均GDP變高
促進經濟發展
利申：鳩噏

想問下點記果堆字尾

唔太識日文，但應該都係喺德文等等語言拎嚟用

咩字尾 德文都冇幾可要變字尾

以前日本祟德

係
之前出過隻水素水，中文叫電解水
話多啲H2, 有益身體乜乜乜
但又睇新聞講其實冇撚分別
我飲普通水only

理科post通常係咁，因為啲on9仔睇唔明，好難玩膠。文科post就相反，會引左烏大龜，mr joe果類不學無術嘅人入去。

理科嘅technical term明顯啲，你唔識就真係唔識。文科就算學術term好多都係日常語言轉化，明明唔識佢以為自己識。同你完拗一輪，拗到你冇好氣再覆佢，佢就覺得自己贏。

meine seinen果堆喎

仲有kein同nicht點分

其實我想講隻字可能係德文嚟，都唔關理科事

我想講嘅係理科嘅term, 中英定德都係，唔識隻字正常就接唔到落去

睇如果跟definite article既話係跟乜
Nominativ: der -> mein, die -> meine, das -> mein, die -> meine
Genetiv/Dativ/Akkusativ: der -> meiner, des -> meines, dem -> meinem, den -> meinen
形容詞字尾要睇前面係definite定indefinite
Nom: der kleine, die kleine, das kleine, die kleinen, ein kleiner, eine kleine, ein kleines, keine kleine
Gen: des kleinen, der kleinen, eines kleinen, einer kleinen, kleiner kleiner
Dat: dem kleinen, der kleinen, den kleinen, einem kleinen, einer kleinen, keinen kleinen
Akk: den kleinen, die kleinen, das kleine, die kleinen, einen kleinen, eine kleine, ein kleines, keine kleine
用用吓就慣

簡單講, 名詞前跟kein, 其他情況用nicht
Ich bin kein Chinese. (我唔係中國人)
Ich habe keine Erfahrung dazu. (我對呢樣嘢冇經驗)
Ich bin nicht schön. (我唔靚)
Ich bin nicht hier (我唔喺到)
Ich werde das nicht machen. (我唔會咁做)
Ich werde kein Artz (werden). (我唔會做醫生)

no
酸素係氧

咁咪啱，Wasserstoff = 水素，Sauerstoff = 酸素

btw 我喺德國上量子力學I，講Wasserstoffatom我戇鳩鳩以為係water molecule，心諗冇撚理由hydrogen atom都未講講water molecule，將atom呢個字視而不見，發咗陣夢先發現真係hydrogen

真係引到

我之前學過少少德文sentence structure

老師話svo可以隨意換位來改變重點

但係nicht係咪會有分別?

Ich habe nicht apfel 同 Ich habe apfel nicht 邊個0岩/有咩分別?

可唔可以改成Apfel habe Ich nicht?

sorry好多問題

其實要睇你講既蘋果係某個特定蘋果定任意一個蘋果
前者係Ich habe nicht den Apfel/Den Apfel habe ich nicht
後者係Ich habe keinen Apfel

至於nicht 個擺位問題，感覺上兩個都得
我自己覺得Ich habe den Apfel nicht純粹講緊你冇嗰個特定的蘋果
Ich habe nicht den Apfel 好似言猶未盡，你冇呢個但可能有另一個
Ich habe nicht den roten Apfel, sondern den grünen

唔該曬巴打

『化学新書』 ではさらに、多くの新しい化学用語を日本語に移さねばならなかった。「蛋白（タンパク）」 という言葉がはじめて出てくる。これはオランダ語の eiwit の訳で、ei とはタマゴで、wit は白であるので、今なら 「卵白」 と訳されるところであるが、「卵」 は象形文字で男性の性器を表す意味があることを幸民は知っていて、それを嫌ってか、「卵」 の代りに鳥のタマゴを意味する 「蛋」 の字が使われた。蛋白 (タンパク) 体、すなわち今日の蛋白質という日本語はこのようにして生まれた。
[出典] 日本の化学の開拓者たち

そもそも蛋白という言葉がはじめて使われたのは、江戸時代は幕末の 1861 年、川本幸民 (かわもとこうみん) がドイツの化学書 『化学の学校 (Schule der Chemie)』 のオランダ語版を和訳して著した 『化学新書』 です。当時はまだ化学というものが日本にはなく、蘭学者たちが西洋化学を日本に精力的に導入しはじめた頃の話です。